.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: versatile-heritage
.. _heritage--Tiefling:

Тифлинг (`Tiefling <https://2e.aonprd.com/Ancestries.aspx?ID=26>`_)
===========================================================================================================

Когда влияние демона, дьявола или другого беса проникает в родословную смертной семьи, тифлинги являются неизбежным результатом.
Тифлинги несут на своей плоти зловещую метку бесовских планов бытия, а их особые возможные и физические качества варьируются в зависимости от их наследия.
Адские отродья это те, кто происходит от дьяволов, дитя мрака происходят от дэймонических влияний, а дитя преисподней несут влияние демонов, однако это только три наиболее распространенных среди широкого разнообразия родов тифлингов.

Между прямым влиянием демона и рождением ребенка-тифлинга могут пройти поколения.
Для тех, кто родился от невежественных или боязливых родителей, детство особенно тяжело, но даже те, чьи семьи принимают и воспитывают их, сталкиваются со страхом и предрассудками со стороны общества в целом.
В некоторых случаях это неприятие побуждает тифлинга принять зло своего наследия, хотя другим удается ухватить себе место в жизни и жить полноценной жизнью, несмотря на стоящие перед ними проблемы.

Если вам нужен персонаж, который сверхъестественно наполнен зловещими силами, может иметь уникальную внешность и может выполнять роль сложного или неожиданного героя, вы должны играть тифлингом.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Иметь сильное чувство уверенности в себе, рожденное из жизни, когда вам приходится полагаться только на себя
* Чувствовать родство с обездоленными или криминальными элементами общества или даже искать позиции власти по ту сторону закона
* Ценить с трудом завоеванную дружбу и держать этих товарищей ближе, чем свою кровную семью


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Предполагают, что вы столкнулись с многочисленными проблемами из-за вашего наследия
* Ошибочно принимают вас за злого агента зловещего культа, дьявола-поклонника или даже считают что вы сами бес
* Думают, что у вас есть связи с могущественными бесами, из-за чего пытаются торговаться с вами за свою собственную власть



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Два тифлинга, даже братья и сестры или близнецы, могут вообще не выглядеть похожими, поскольку влияние бесовского рода проявляется уникальным и необычным образом.
Эти вариации никогда не делают внешний вид тифлингов настолько странным, чтобы скрыть их гуманоидную родословную, но рога, раздвоенный язык, рудиментарные крылья, хвост или раздвоенное копыто вместо стопы - все это общие и очевидные признаки их наследия.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Тифлинги склонны перенимать общество и культуру, в которых они родились.
Поскольку большинство обществ считают их ненадежными или даже чудовищными, тифлинги обычно тяготеют к тем слоям общества, которые готовы полностью игнорировать их или где их репутация может помочь, а не помешать.
Однако с решимостью и настойчивостью тифлинги могут заслужить уважение и авторитет, несмотря на свое наследие, находя людей, которые принимают их такими, какие они есть.
В регионах, где широко распространено поклонение демонам, тифлинги могут жить более открыто и добиваться великой власти и уважения, хотя существуют исключения - например, в Асмодейской нации Челии тифлинги рассматриваются как позорное доказательство неспособности сохранить контроль перед лицом дьявольского влияния и поэтому таковые изгоняются.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Дьявольское наследие тифлинга не заставляет его быть злым или жестоким, и каждый тифлинг в конечном счете выбирает свою собственную веру, цели и личность.
Но каждый тифлинг в глубине души чувствует влияние своего предка, всегда готовый искушать и подстрекать, когда мир кажется жестоким и несправедливым.
То, что так много обществ ненавидят и боятся тифлингов, только толкает их дальше к злу, и многие тифлинги тяготеют к религиям, которые ценят и восхищаются бесами, такими как церкви :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>` или :ref:`Ламашту <Deity--Lamashtu>`.
Тифлинги, которые выбирают путь добра, сталкиваются со своими собственными проблемами, обнаруживая, что они должны быть более дипломатичными, понимающими и терпеливыми, чем представители других родословных, поскольку они так часто сталкиваются с невежеством и подозрительностью.
Такие тифлинги принимают веры и философии, которые поддерживают эмпатию и избегают суждений, обнаруживая, что даже последователи доброй веры иногда борются, чтобы проигнорировать дьявольские черты.



.. rst-class:: description

Тифлинг (необычное наследие)
------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычное`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 39

Вы происходите от бесов или несете на себе печать бесовских царств, проявляющуюся как какая-то необычная черта, которая противоречит вашему наследию, как например, рога или хвост.
В дополнение к признакам вашей родословной, вы получаете признак "сумеречный".
Вы так же получаете сумеречное зрение, или ночное зрение, если ваша родословная уже имеет сумеречное зрение.
Всякий раз, когда вы получаете способность родословной, вы можете выбирать из способностей сумеречного и способностей своей родословной.





.. rst-class:: ancestry-class-feats

Способности тифлинга (Tiefling Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Для персонажа тифлинга доступны следующие способности.

1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Tiefling--Grimspawn:

Дитя мрака (`Grimspawn <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1380>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Ваша родословная восходит к дэймону, одному из проявлений ужасных форм смерти, пожирающих души в своем отвратительном доме - Абаддоне.
В результате вы цепко цепляетесь за последние клочки собственной жизненной силы.
Вы получаете общую способность :ref:`feat--Diehard`.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Hellspawn:

Адское отродье (`Hellspawn <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1381>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Ваш род происходит от дьяволов, коварных интриганов злобной иерархии Ада.
Вы умеете замечать ложь и искаженные формулировки так же хорошо, как и строить их.
Вы обучены Обману и Юридическим Знаниям.
Если вы автоматически станете обучены Обману (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же получаете способность навыка :ref:`feat--Lie-to-Me`.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Pitborn:

Дитя преисподней (`Pitborn <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1383>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Твоя кровь несет на себе метку демона, живого воплощения греха из зловонных глубин Бездны.
Демоническая сила пульсирует в ваших венах и проявляется по-разному для каждого, есть ли у вас перепончатые пальцы и вы как рыба в воде, большие руки, способные бороться с большими врагами, или какое-то другое проявление.
Вы обучены Атлетике.
Если вы автоматически станете обучены Атлетике (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.

Вы так же получаете 1 любую способность навыка 1-го уровня, с предварительным условием быть обученным Атлетике, что отражает проявление вашей крови Бездны.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Eyes:

Бесовские глаза (`Fiendish Eyes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1377>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: сумеречное зрение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 39

----------

Вы можете видеть в темноте так же легко, как бес.
Вы получаете ночное зрение.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность только на 1-м уровне и не можете переизучить ее на другую или другую способность на эту.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Lore:

Бесовские знания (`Fiendish Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1378>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 39

----------

Вас вырастил тифлинг или родственник-бес, или вы посвятили себя исследованию тайн царств бесов.
Вы становитесь обучены Религии и Запугиванию.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям связанным с бесовским планом к которому восходит ваш род (обычно Знания Абаддона, Знания Бездны или Знания Ада)


.. _ancestry-feat--Tiefling--Form-of-the-Fiend:

Форма беса (`Form of the Fiend <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1379>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Часть вашего тела имеет очевидный, дьявольский вид.
Ваши руки заканчиваются острыми как бритва когтями, у вас есть копыта вместо ног, острые зубы заполняют ваш рот, или хлесткий хвост идет от вашего позвоночника.
Вы получаете одну из следующих безоружных атак на свой выбор.
Атака относится к группе "драка" и имеет указанный кости урона и признаки.

* **Когти**: 1d4 рубящий (быстрая, точная, безоружная, универсальная колющая)
* **Копыта**: 1d6 дробящий (точная, безоружная)
* **Челюсти**: 1d6 колющая (точная, безоружная)
* **Хвост**: 1d4 дробящий (быстрая, точная, безоружная)

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность только на 1-м уровне и не можете переизучить ее на другую или другую способность на эту, либо изменить вид атаки который получили.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Nimble-Hooves:

Проворные копыта (`Nimble Hooves <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1382>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Ваши ноги заканчиваются копытами, а не ступнями, с суставами и сухожилиями, которые позволяют вам двигаться с большой скоростью.
Ваша Скорость увеличивается на 5 футов.

**Особенность**: Увеличение Скорости от этой способности не складывается с любым увеличением Скорости от способностей родословной (как например :ref:`ancestry-feat--Elf--Nimble-Elf`).






5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Resistance:

Бесовское сопротивление (`Fiendish Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1384>`_) / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Ваша связь с вашими дьявольскими предками также дала вам одно из их сопротивлений.
Выберите один из следующих видов энергетического урона: кислота, холод, электричество, огонь или звук.
Вы получаете сопротивление 5 этому виду урона.

Хоть вы и можете выбрать любой из этих видов энергетического урона, обычно он соответствует небожителю связанному с вашим родом.
Например, :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Hellspawn` может выбрать сопротивление огню, или :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Pitborn` с предком `вроком <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=100>`_ может выбрать сопротивление электричеству.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Malicious-Bane:

Злобное проклятие (`Malicious Bane <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1385>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Чисто ли ваше сердце или развращено, вы можете наложить проклятие на своих врагов.
Вы можете колдовать :ref:`spell--b--Bane` как врожденное сакральное заклинание 1-го уровня, раз в день.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Skillful-Tail:

Ловкий хвост (`Skillful Tail <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1386>`_) / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

У вас всегда был хвост, но с практикой вы научились использовать его не только для того, чтобы сигнализировать о своем настроении.
Вы можете совершать простые действия, чтобы :ref:`action--Interact` хвостом, как например открывать незапертую дверь.
Ваш хвост не может выполнять действия, для которых нужны пальцы или значительная ловкость рук, включая любые действия, которые для выполнения потребуют совершить проверку, и вы не можете использовать его чтобы держать предметы.






9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Tiefling--Daemon-Magic:

Дэймоническая магия (`Daemon Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1387>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Grimspawn`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

Магия Абаддона течет в вашей крови и вы можете овладеть этой мощью.
Вы можете колдовать :ref:`spell--d--Death-Knell` и :ref:`spell--f--False-Life` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Demon-Magic:

Демоническая магия (`Demon Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1388>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Pitborn`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 40

----------

С помощью своего наследия, вы можете направлять силу Бездны, создавая ужасные ощутимые эффекты.
Вы можете колдовать :ref:`spell--p--Paranoia` и :ref:`spell--s--Shatter` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Devil-Magic:

Дьявольская магия (`Devil Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1389>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: род :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Hellspawn`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Используя адскую силу своих зловещих предков, вы магическим обманом вводите своих врагов в заблуждение.
Вы можете колдовать :ref:`spell--s--See-Invisibility` и :ref:`spell--m--Misdirection` как врожденные сакральные заклинания 2-го уровня, каждое раз в день.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Wings:

Бесовские крылья (`Fiendish Wings <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1390>`_) |д-2| / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- превращение
- трансформация
- тифлинг

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Вы можете напрячься, чтобы вызвать из спины крылья летучей мыши или другие бесовские крылья, похожие по внешнему виду на крылья ваших предков-бесов.
Эти крылья остаются на 10 минут.
Пока крылья открыты, вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Light-from-Darkness:

Свет из тьмы (`Light from Darkness <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1391>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Вы боролись с бесовской силой своего происхождения и победили; что бы вы ни решили сделать со своей жизнью, к добру или злу, это будет ваш, и только вам выбор.
Эта борьба дала вам мощное сопротивление всему сакральному.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 ко всем спасброскам против сакральных эффектов.






13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiends-Door:

Дверь беса (`Fiend's Door <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1392>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Как и многие демоны, вы обладаете сверхъестественной способностью телепортироваться в безопасное место.
Раз в день, вы можете колдовать :ref:`spell--d--Dimension-Door` как врожденное сакральное заклинание 5-го уровня.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Strikes:

Бесовские удары (`Fiendish Strikes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1393>`_) / 13
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Ваша изнуряющая связь с силами зла наполняет ваше оружие истощающей злобой, с каждой атакой уничтожая добрых существ.
Все ваше оружие и безоружные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` наносят 1 дополнительного урона злом и имеют признаки "зло" и "магический".


.. _ancestry-feat--Tiefling--Summon-Fiendish-Kin:

Призыв родственника-беса (`Summon Fiendish Kin <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1394>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: любая способность тифлинга с признаком "род"

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

У вас есть глубокая связь с мирами бесов, которая позволяет вам призывать беса, соответствующего вашему собственному роду.
Раз в день, вы можете колдовать :ref:`spell--s--Summon-Fiend` как врожденное сакральное заклинание 5-го уровня.
Призываемый бес должен соответствовать вашему роду.






17-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Word:

Бесовское слово (`Fiendish Word <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1395>`_) / 17
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------

Вы взываете к кощунственному слову из царств бесов, чтобы наказать своих врагов.
Раз в день, вы можете колдовать :ref:`spell--d--Divine-Decree` как врожденное сакрально заклинание 7-го уровня.
Вы должны выбрать зло для мировоззрения заклинания, и можете :ref:`action--Cast-a-Spell` независимо от того поклоняетесь ли вы божеству, или того какое их мировоззрение.


.. _ancestry-feat--Tiefling--Relentless-Wings:

Неустанные крылья (`Relentless Wings <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1396>`_) / 17
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тифлинг

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Wings`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 41

----------


Ваши крылья теперь постоянная часть вашего тела.
Вы получаете эффекты :ref:`ancestry-feat--Tiefling--Fiendish-Wings` навсегда, а не только на 10 минут раз в день.





.. include:: /helpers/actions.rst